其實點定義華人嘅劣根性？

追咗幾個豐澤post都見到呢個term

呢個好難一概而論地定義

暫時而言我認為有幾個值得一提既名詞/tag

#魯迅 #小農dna #效益主義 #奴隸道德觀 #意志危機 #愛

#七宗罪

貪小便宜
輸打贏要

其實我覺得呢單野只係好多人眼紅人地掃到平貨，佢就掃唔到
見到豐澤要cut單，就心都涼埋，眼紅者再責怪消費者。
黃子華既魚旦論:魚旦佬你比多粒魚旦比佢?我唔制，你要拎返佢果粒，你唔好比多粒我。

我反而覺得多少同潔癖 / OCD有關係。
見到自己覺得唔公平嘅嘢就用道德黎argue，真係未見過大蛇痾尿。

其實任何人本身都有劣根性
不過係華人身上發揮得淋漓盡致
你擁有嘅物質 你嘅道德觀念
令到你有自覺唔去咁做
當你飯都冇得開
仲講咩劣唔劣根性